理大醫學物理碩士 首屆取錄26學生

醫學物理學家負責為病人制訂放射治療方案，監測和維護輻射醫療設備，是醫療團隊中重要卻鮮為人知的角色。理工大學經兩年時間籌備，於本學年首辦跨學科醫學物理學碩士課程，共招收二十六名學生。有本科修讀工程學的學生表示，課程既包含醫學理論，也涉及物理學及工程學，自己從前所學也能派上用場，冀畢業後能正式轉換事業跑道，以所學回饋社會。

現時本港有逾一百五十名醫學物理學家，理大醫療科技及資訊學系系主任葉社平表示，病人對放射治療的需求日增，以中國為例，預期放射治療的市場於未來數年將有一成一至一成三增長，估計須額外二千五百名醫學物理學家方能應付需求。

目前該課程二十六名首屆學生之中，近七成擁有物理或工程相關學士學位，逾兩成則於本科主修放射治療，大部分為在職人士，其中約兩成正於醫療界別服務。

其中一名正在修讀課程的學生李淳恩，早年於英國劍橋大學獲工程學位後回港，現職半導體工程師，他坦言一直有感醫療科技發展蓬勃，很有興趣投身醫療界別。「有見此課程既包含醫學理論，也涉及物理學及工程學，自己從前所學也能派上用場，希望畢業後能正式轉換事業跑道，以所學回饋社會。」

肥狗

內地未來數年需額外2500專才
他補充，內地對放射治療需求亦日增，預計未來數年會有11%至13%增長，需要額外2,500名醫學物理學家方能應付。

讀RT仲實際啦 畢業就有牌 入行又易

放射治療師畢業就月薪3萬 抗癌前線主將 物理生理生理並重 全方面病人為主治療

借個位宣傳下
可以幫手義補嘅手足就聯絡我哋啦
Tg Channel:

[義補戰線要人！！]中學手足都入一入！

香港文匯報訊（記者 高鈺）當今醫療科技發展迅速，疾病診治亦更趨精準及個人化，而針對癌症病人，負責制訂放射治療方案的醫學物理學家，更是確保治療有效安全的「強大後盾」。因應香港以至周邊地區對相關人才需求，理工大學今學年開辦全港首個醫學物理碩士課程，希望能透過結合醫療科技、應用物理學與數學、生物醫學工程的跨學科培訓，推動醫學物理學的臨床及科研專業發展。

癌症一直是香港致命疾病之首，放射治療為當中重要一環，治療過程中，會由醫學物理學家負責協助制訂計劃，並監測輻射醫療設備運作，確保療程操作精準無誤達到治療目標。

為此，理大經過兩年時間諮詢業界及籌劃，今學年開辦首個醫學物理碩士課程，首屆招收了26名學生，大多為原就讀物理、工程或放射治療的在職人士。

現時香港醫學物理學家入職要求具備醫學物理、物理或工程等碩士學位，於醫院出任駐院物理學家期間，可報考共三部分的專業試，由駐院開始計，一般約四五年可獲正式認可。

物理/工程學生 vs 放射治療學生 一起讀
可想而知，學生質素參差有幾嚴重。

想報
但冇physics/ engine 底
讀完都唔會做到

科學主任專業職系，人工高好多

如果你入到既話

professional grade 太多人競爭
得個master 基本上冇機會入到行